【颱風追擊】1920號熱帶氣旋 浣熊 NEOGURI（21W）

颱風追擊：熱帶氣旋 浣熊

1920號熱帶氣旋 浣熊 NEOGURI（21W）
來源：南韓
意義：狗浣熊，生性靈巧，身體細小，呈灰啡色，面上有黑色斑紋，有粗的毛尾

【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。
為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。

請關注氣象巴打•高登氣象台最新動態

連登圖片似乎無法取消截取緩存，有機會顯示出較舊時期的圖片，若以下圖片並非最新資訊，可選擇「在瀏覽器中開啟」獲取最新圖片。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

今日凌晨冇琴日凌晨咁涼

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

渦度、風切、輻合輻散及駛流圖的圖片因初學者較難理解已收起，以節省空間及減少讀取之數據量，欲查閲者請自行打開

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度／能見度

▲ 本港風向及風速／最高陣風／海平面氣壓

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

GW （gale warning)-由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA (tropical cyclone formation alert)-由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS-美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，但近一年預報準確度有所提升
CPA TO HK-該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-前任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱，現為首席顧問高級技術員，一度停職4個月。
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員
當榴蓮遇上芒果-連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
南珠隻狗-連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃-伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎-土豆在連登的分身
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號觀望訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊-指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

lm學嘢

LM

10月26日又會跌落23-27度痴撚線

你返印度啦你

你就痴撚線 熱撚到就來中暑

11月26日先跌至23-27度我都覺得ok，屌你黎緊先10月尾就咁早凍

呢個上唔上到陸地?

得12個負皮係咪即係表示氣象post常客得12個？

11月尾23-27要開避暑中心啦

常客見到漸凍人多數都唔會理

大家得既就比下負皮 想數下氣象post有幾多常客

P牌俾唔到評分 我係常客 入嚟學嘢

我通常自動無視漸凍人

咁多年氣象巴打們悶到膠都廢事派，掣都廢事㩒

漸凍人氣象台吉祥物來

reply 由1直接跳到6

機會好細

唔得啦

其實佢最大阻力係啲咩?

東北風 好似係

THE MARGINALLY FAVORABLE ENVIRONMENT SHOULD ALLOW SLIGHT INTENSIFICATION THROUGH TAU 36. BY TAU 36, HIGH VWS AND DRY AIR ENTRAINMENT SHOULD PREVENT FURTHER
INTENSIFICATION DESPITE ENHANCED POLEWARD OUTFLOW AS THE SYSTEM ROUNDS THE STR AXIS.

好細粒
諗起08年浣熊

岩岩先見到櫻花兄貼埋浣熊既圖

下星期六日去沖繩

因為其實neoguri唔係解大家認識果種浣熊可以話譯浣熊直頭係誤譯，所以貼返幅neoguri出黎

其實好鐘意而家呢種天氣，可惜好多考試，enjoy唔到

咁應該譯咩？

一種叫貉類似狸貓既生物，係東亞原生種黎

臭狸貓

官塘海濱有大量魚類死亡source from(傑出關公災難)

點解日本比啲颱風名都係星座名?

佢地自己新聞唔用名，所以本身就無咩心機改咁不如交同樣係天上既星座

當然唔排除都有少少諗過覺得星座同颱風一樣好神秘既

原來真係講氣象

當地新聞會報"令和第XX號颱風"

JMA最新上望55KT

大交合：65km/h

畢竟日韓拼返個國際名黎讀其實好橋口讀返第幾號颱風仲易過果個拼音，唔同中文譯出黎就唔會難讀

你以為係講咩

政治野

升格22W JMA-GW

強烈熱帶風暴 浣熊
在香港時間 2019 年 10 月 19 日 14 時的最新資料

位置: 北緯 21.6 度，東經 127.3 度
中心附近最高持續風速: 每小時 90 公里

浣熊會在未來一兩天橫過台灣以東海域至琉球群島一帶。

JMA上望60

唔知有冇機衝TY